還能吃得好睡得好的話，別內疚 - 林夕

還能吃得好睡得好的話，別內疚 - 林夕

只要是正常的有心人，自六月以來，情緒都會陷於起起伏伏，甚至沒一日一時好過。

焦慮症覆診，精神科醫生問：「這陣子怎麼樣？」我說：「沒什麼特別，按這藥單吃下去很好，應該會漸漸好起來。」

醫生甚或是任何人，大概都會覺得奇怪，所以她又問：「那其他方面呢？」「嗯，當然不可能不焦慮，不過，我很分得清楚，無緣無故的焦慮症狀最近已經沒發作，有原因的緊張煩躁，跟焦慮症無關。這陣子怎麼樣？老實說，一天到晚都會隨時流眼淚，大哭一場。有時對着電腦自言自語大罵一頓。雖然一個病人對精神科醫生說這種話，應該會有點嚇人，但相信你會明白，我分得很開。」醫生跟我算是相熟了，所以輕輕說：「我明白。」

這陣子怎麼樣？香港重病垂危，香港人有很多問題，暫時沒答案，但另一個問題是情緒病人如何過。有抑鬱症病患者跟我說：「 因為條件關係，別說上前線了，甚至出外在後面支援都很困難，只能捐款，需要聯署就立刻行動，少看新聞？不就是逃避現實？恕我做不到啊。」

我說：「大家咁話。不過，如果影響到情緒長期失控，還是聽醫生說，少看一點直播吧，那些噁心的嘴臉、警暴的畫面盡量避開，新聞只看文字版吧。是這個政府、這樣一個政權欠我們，我們上輩子沒欠那個姓林的，為何君妖傷了身，抑鬱加劇到要增加藥量？他不配。」

對方說：「但我不知算不算上癮，尤其是看直播。好端端跟朋友吃飯，有人盯着手機臉色一沉，就有預感又有大事，連胃口都沒有了。」

我說：「大家咁話。不過，如果現在還能吃得好睡得好，別內疚，那是好事。別為別人的過錯懲罰自己，現在越夜越有事，那夜那一覺就睡不好了。你看慣了不看就覺得對不起前線的年輕人、被捕者，這就是懲罰自己，以求良心過得去。好人好姐都受不住，何況你有抑鬱症？

記住，我們要做一個強壯的人，這是場漫長的戰役，你為香港而情緒垮了，才對不起所有人。你忘了要鬥長命嗎？如果有精神精力，我建議你多看點分析大格局大形勢的文章，不但能稍為抽離於最虐心的個別事件，人會冷靜點，不會不自覺沈溺於自責與悲傷的情緒，那不是道德贖罪券。當然，我們不是機械人，真忍不住眼淚就不妨大哭一場，勉強壓抑該有的情緒，反而對病情有害，克警就是沒克制，才會入魔。你想像他們嗎？」

對方說：「不，不。我不要。我要做個抑鬱而強壯的香港人。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

Twitter組24時keep住更新
幫手retweet+ like + reply
㩒入---->
然後打 /task3

最新Task分類
/task1: 法案、抗爭活動
/task2: BNO、中國、其他香港議題
/task3: !!!! #PolyU !!!!
/task4: 日韓德任務

多謝林夕，依篇野好似救左我咁

鬥長命